美澳科學家：武漢肺炎病毒 SARS-CoV-2 自然演化而成

自武漢肺炎 (COVID-19) 爆發，坊間已有不少陰謀論指病毒是由人工製作。最新刊於《自然醫學》的研究指出，引發武漢肺炎 (COVID-19) 的 SARS CoV 2 不是人為製造或改造而成。

報告指， SARS CoV 2 是已知第 7 種會感染人類的冠狀病毒，且與 MERS Cov 及 SARS CoV 一樣會影響嚴重病症，其餘 4 種冠狀病毒包括 HKU1 ､ NL63 ､ OC43 及 229E 等都與輕微症狀相關。美國及澳洲生物學家團隊利用基因組數據對比分析 (comparative analysis of genomic data) ，嘗試找出病毒源頭。

雖然病毒刺突狀蛋白與人體受體 ACE2 結合能力極高，但分析顯示該蛋白與受體的相互作用並不理想，而且也與沙士的基因序列不同。團隊認為，要人工製造病毒，是以已知病毒為藍本製作病毒。然而，此病毒和其蛋白與已知病毒不同。

此外，他們也指 SARS CoV 2 的病毒受體結合區 (receptor binding domain, RBD) 與穿山甲相似，因此有理由相信病毒是經自然演化而成。團隊又估計，病毒最初宿主是蝙蝠，並可能由兩個情景演化至今： 1) 由動物跳躍至人類前已演變出致病性，或是 2) 在感染人類後，在人類細胞才演化出致病性。

此外，研究人員也發現病毒的刺突狀蛋白之間的功能性多鹼基切割位點 (polybasic cleavage site)。他們估計該切割位點有機會是在人類之間演變而成，而這切割位點亦與一種禽流感病毒株相似，令其傳染性增加。研究人員之一的 Kristen Andersen 指：「這兩個病毒特性，即其刺狀蛋白受體結合區 (RBD) ，以及其獨特結構的發現，均排除了病毒是人工改造而成的結果。」

研究人員之一的生物學家 Andrew Rambaut 提醒，現時未知道病毒是否在跳躍至人類前已演變出其致病性。假設病毒早已出現致病性，則代表此病毒株仍然在動物中流行，有機會在未來再次跳躍至人類間爆發。

參考資料：
ScienceDaily, COVID-19 coronavirus epidemic has a natural origin, 17 March 2020

報告：
Andersen, K.G., Rambaut, A., Lipkin, W.I. & et al. (2020). The proximal origin of SARS-CoV-2. Nat Med (2020). doi: 10.1038/s41591-020-0820-9

文／Edward Ho 、審核／Alan Chiu

美國投毒夢碎

演唔演化人唔人為我唔知
我剩係知支那爆發先

中國病毒

岩，同志

收左支那錢

有人隱瞞

自然演成
即係唔存在有人投毒
所以中國病毒依然係中國病毒

=支那食野味出事

演唔演化人唔人為我唔知
我剩係知支那隱瞞疫情造成全球大爆發

肯定係支拿收左錢中毒害人

睇黎d病毒自己識周圍搵愛滋呀伊波拉呀d基因黎合落自己度

咩國家既人會食穿山甲，食蝙蝠

點解叫 HKU1? HKU為中國而立，即係歧視中國？

加個可能做乜者 反正都9UP開 直接D啦

要揾到宿主同轉倉體先可以咁講.無呢隻轉倉體證實前,都會被視作好似賀建奎嘅基因剪輯惡作劇產品.

主要嘈係邊到源頭多過係唔係人為（不過班撚樣咁鐘意食野味，都自係人為。）

美國投毒論支持者投江自盡未

又跟錯風

張圖

藍絲有腦就唔會信啦。

五十歲以上支那人都經歷過文革，佢地自小就被洗腦，人格無底線，做盡人性醜惡壞事，而且不會懺悔，係一群十分噁心嘅人類，受外國人歧視係有原因。

都話食蝙蝠實出事

諗住斬波出去，點知又回力鏢打中自己